2020年調查：廣告商寧願用Viu、Cable都唔要TVB

《2020年調查：廣告商寧願用Viu、NOW、Cable都唔用TVB》

一本名為Marketing嘅雜誌，每年都會搵班marketing朋友(約5-600人)做調查，了解吓佢哋偏好用咩媒體投放廣告，呢班marketer全部都係manager級以上，來自唔同行業，所以有相當嘅參考價值。

喺2019年，TVB仍然係廣告商首選，但調查亦提到TVB被指新聞偏頗，正係面對公眾壓力，marketer亦因此要抽起廣告避開風頭。排第二嘅Viu，調查形容佢係較新、未企穩嘅成員，不過透過原創劇集同引入受歡迎韓劇，Viu都錄得唔錯嘅收視，正在改變電視行業嘅遊戲方式。NOW就排第三，因為佢有本地、國際內容，資訊亦夠fruitful。

嚟到2020年，成份報告已經無提及TVB，排名變成Viu>NOW>Cable。報告形容Viu席捲電視界，成為marketer之間嘅首選。NOW係最大嘅收費電視為位居第二，而Cable因為同MTR簽咗約，可以喺戶外長播而位列第三。

平時大家都係得把口up，可能唔準確，但今次有報告佐證，希望商戶慎選宣傳渠道啦。

來源：
Media Report 2019 (中英語)
Media Report 2020 (僅英語)

十

Push

卜

是日TVB任務主題：染髮劑，請派嬲

任務1️⃣ L’Oréal Paris

任務2️⃣ Kao花王

💚替代建議：Liese、施華蔻、Sanotint、Lolane、Montalto

笑死

Cable都可以唔要了

勇勇

廣告毒藥tvb

飲飲

咁啱得咁橋

LM

打完丁都咁快
你仲唔係最快嘅男人

催催

tbb都冇人睇 同埋落廣告效益細左好多
IG youtube facebook賣廣告仲直接
打爆左tvb先打爆埋奶共facebook

你又見到

一日贏兩場

今晚冇乜人

派多謝你

多謝你記得派嬲嬲

Follow左自己人
純情寶寶平時唔去成人台

淚淚

學學

Pushq

我都fol左牙key，但佢係po成人台？？？

你點呀今個禮拜

求求

冇一間可以睇

好多野諗想轉工

推

去cctvb登廣告之前，先致電 1834633！

走啦催催
12點有個deadline

辛苦你，唔知你係工作辛定成日受氣定其他原因，但做得唔開心就走，唔好曬時間，做自己鍾意做嘅工作（會有熱情嘅）（抱）

多謝你

乖啦後生仔大把機會

意氣風發得你

讚我啦

大恩不言謝

Media Report 2020 連登竟然輸畀香討

咁快，加油努力，快啲趕埋deadline 先明天都係我提早同你講晚安記得早啲瞓啦

朝

好似有一半user都係大陸人黎?

怕醜醜

知唔知邊個保方

你叻

多謝

我save低聽日用

咩意思

公司垃圾，同事hea做
長遠嚟講轉左工會搵更多但係短期可能搵少啲

我申請禁制令

咁你咪諗長遠發展，唔好淨諗短期但我明白你個種感受，尤其係同事hea，之前返pt頂唔順小圈子同掛住傾偈唔做嘢，我走咗

唔好啦咁衰

其實傳統媒體廣告比網上媒體食哂

蛋捲

矮

眼眼

你

牙年

唔好意思

其實已經搵緊工屋企人唔想我呢個時候轉工但係我驚再唔走咁就一世
同事hea做但係一樣人工真係頂唔順

我係港男平均身高㗎

手

撻

145

晒

中

150

咁希望你快啲搵到你熱愛嘅工作我明你意思，我諗你心入面應該屌左好耐，如果係我一定谷鳩氣默默地咀咒佢哋

174

笑咗

卜卜

tvb快撚d收皮

有乜好笑

倒佢米

CUT Cable

係174咩？

你過成點呀

冇呀，求其講下，自己推好無聊

逐次收費

一齊推

其實得閒笑下都幾好

之前係另一個po睇到

日日派嬲嬲呀！

發達大計

，天氣凍左好多，而家成日想瞓覺多過起身下下星期六要考ielts 而家努力中

咁鬼死惡

收錢畫gif

唔敢提，但其實一定落緊

你淨係識得比呢個我

你個張呢

Wow

可以偷偷哋用 我捉唔到就唔收錢

我好鍾意呢個

好攪笑

你一定捉到我啦咁

你啲癖好咁奇怪笑咗

我很醜但很温柔

成個畫面一齊震

心地善良

想講CABLE都唔洗
但暫時仲有黃藝人

震到見唔到眼珠

日已落

呢啲天氣真係好難起身ielts加油呀

同埋今日真係做唔到，第二日再做返都得，日日都派嬲嬲，舒壓解鬱，你今日嬲咗未

想冬眠多謝你呀

TVB=過街老鼠

我老花 未必睇到

點解我係用頭轉圈

好彩聽日係週末

Tvb戰線功不可沒

Good job bros

好勁，推阿

多謝鍵盤戰士！

TVB抵死

大家加油

TV first

感動tvb戰線所有手足及admin

cctvb死全家

pish

下個目標：Cable要除名

推爆佢

push

Cable 收得皮
Now 都遲早，啱啱先搵咗個前cctvb做高層，唔變我切

攰死左，今晚一定好好瞓

晚安我睇書中

咁我睇TVB

晚安

啱啱見到老母又開83
即刻衝左過去轉Netflix

Good night

晚安求求

有線都系啦

講呢啲

頭先都睇緊Netflix

up

如果講跳槽，我第一個就係諗森美可以轉去viu
真係可以做大哥carry起成個電視台都有可能

無睇CCTVB好撚耐 都唔撚係畀香港人睇
摺閪咗佢

恭喜VIUTV
睇吓全民造星 暖男爸爸幾有noise都知

pus

其實唔係你話我知邊啲係TVB廣告商我真係唔會知
所以唔該繼續講我知！

天上野、維特健靈、大棧、原大地，如果香港人可以擺買到呢四間TVB藍店喺一年內倒閉

Oush

繼續推倒CCTVB

Tvb event power, 令活動嘅可show又可sell

加油，唔好比佢停！

堅持信念

落廣告都係想d 客仔買自己product 啫

你去人個殺人納粹台度落廣告做乜
人地tvb 公司社會責任係清洗全香港人

CCTVB一日未死，我都唔會停

仲睇tbb
俾人笑架 港豬

雞寶都要打飛機

黃viu

事實VIU TV 好睇好多

Push.